【颱風追擊】2007號熱帶氣旋 海高斯 HIGOS（08W）#6

颱風追擊：熱帶氣旋 海高斯

2007號熱帶氣旋 海高斯 HIGOS（08W）
來源：美國
意義：查摩洛語，無花果的意思

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。
為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

HKO訓身轉風向就大風

推

lm

Lm

中出澳豬

誤中1001

LM

大家睇實長洲

我覺得我睇緊勵志故

留名

北跳啦

樓主有冇預計過上9

咁大風歐聯應該取消

小睡一陣 變左9號

半澤直樹

耳仔有啲唔舒服，氣壓係唔係好低？

起風了

真係驚喜度十足

今年都好勵志

南海生成既風 有幾多個上到10仔

睇雷達 個東眼牆幾時厚咗咁多
澳門真係大獲

聽朝返工一定濕過海底奇兵

無

9-10級

大交台又贏...smg

究竟係見到咩所以出9?
長洲突然風力暴升?

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

渦度、風切、輻合輻散及駛流圖的圖片因初學者較難理解已收起，以節省空間及減少讀取之數據量，欲查閲者請自行打開

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

果然越夜越精彩，越扯越輕鬆

有無人以家完全啞撚咗

10號家陣賠率幾多

一樣, 有D痛

廢風

睇長洲造化
西部風力較強
都留咗尾巴俾佢改掛10號

又爆

見証奇蹟

夠鐘北跳了
海高斯不再高調

彈弓手 鞭三年前嘅自己屍

韋森特勵志D

咩係北跳？

做乜9

有冇人耳仔痛 係咪北跳?

長洲上颶，大東北洛克咁款CCM會點做

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度／能見度

▲ 本港風向及風速／最高陣風／海平面氣壓

夠膽你上 ST

蓮花式9號就好笑

上到9仔係因為路徑北跳咗定係增強咗上颱風？

想問之前香港短時間內打兩次風係邊次?

出份咁嘅稿使唔使特登上9

澳門

個風偷跳

比起預計嘅路線行得北咗

我隻眼同耳仔都有唔舒服感

100km 內，TY, 點都要出9

我估四點前上十

睇雷達海高斯好似由00:36開始接近停咗

東眼牆好似香港大鑊D

10號未

追小一陣就預備上9

我一睇到天文台消息...
呆撚左，好撚驚喜

勁過蓮花多多聲啦

兩樣都有

GW （gale warning)-由日本氣象廳發出，意思係24小時內會有熱帶風暴形成，即係估計24小時內命名
TCFA (tropical cyclone formation alert)-由JTWC發出，指24小時會有熱帶氣旋（包括熱帶低氣壓）生成，即24小時內正式編號升格
FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
CPA TO HK-該風暴與本港之最接近距離
JTWC BIN C之旅-收集每報JTWC預報報文中的CPA TO HK，事後可以實際CPA TO HK對照作BIN C之用
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
逝去的不回來/夏天冬天夏天-知名氣溫體感假膠，有去埋其他台派膠既attention seeker
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chanho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

嘩......

向北京一跳

海高斯既完美劇本版=韋爺

new po lm

竟然九號波

逢打風先入黎追post

副高東退
北跳兩個鐘都收你皮

照上10
起碼寫到份報告

澳門RIP

好突然

兩個都係美國提供

我覺得係因為上左颱風

澳門玩撚完一定
但唔知點解佢地仲係北風

T9 lm

太近同埋上左颱風

留名
韋森特追到依家

子彈颱一登陸就秒速收檔 希望呢個唔會

1. 暴風颶風圈離香港西南部大約幾十公里

2. 雷達睇海高斯東眼牆進一步增強緊

所以係預警性9號,應該瑪姬之後第一個

又停
唔通....

屌佢 以為廢風黎

同埋驚佢隨時北跳...d風力就差好遠...到時掛唔切

真係怕1993年貝姬重現🥴
好似當年長洲係持續吹颶風😂

有呀因為蝕咗一日假畀佢

老老實實我就唔係睇好有10仔，除非依家急劇增強谷上STY或北北北~

嗯

聽日8點前8號有冇機

天文台在周二凌晨1時30分改發9號烈風或暴風增強信號，意味本港可能受海高斯的颶風正面吹襲，準備隨時改發10號風球。而天文台在機場天氣預報透露，機場在周二凌晨4時至早上11時「間中吹烈風」，意味8號波有機會持續至周二早上11時左右。

澳門今次真係陸沉

九龍區反而風平浪靜
夜晚11點仲大風

真心垃圾

York

又轉向?

似仲增強緊 怕佢風圈擴大 保守少少都可以既

掛唔切都訓哂啦

半澤海高斯：話我廢？我10倍奉還

有冇機會10號波

原本都唔入黎睇, 但見9號入黎追下PO

一路向北

屌啦頭先我話好快起風會上9 都比人屌 求鳩其

俾外牆掃到有118都即10啦

我有，下午有唸過坐8望9~

幾時都話大自然 科學都估唔到

你睇下雷達個東眼牆 掃中真係隨時上10

會唔會吹d武肺上去中國

長洲10 仔 新界西九龍西 8 仔 新界東九龍東3仔

唔信

廢風有種行偏北請香港食東象限

風智彩賠率
颱風海高斯(2007)令香港天文台發出最高熱帶氣旋警告信號?
沒有發出：-----
1號：----
3號：----
8號：----
9號：1.09
10號：6.00

24 1-10

痴撚線沙田突然大風到,,仲開始耳仔痛

莫拉菲

貝姬有移速加成 同帕卡差唔多

睇西瓜波啦....北風有乜咁奇怪

6倍咁抵

你老母西咩 吹落黎就真

到依家暫時都未覺好大風
只係好大雨

上STY？

係對正東南係咁狂吞口水

黃茅洲應該食緊眼牆

咁都十號
同山竹差幾皮

咁都沉? 咁年年都要沉

jump jump jump

最完美路線係而家轉西北偏北，直插珠江口

以保守掛9都岩 一個唔覺擴大暴風圈就玩完

係咪好多人耳仔痛

好想

都係10架啦
可以點
唔通要8中8咩

使唔使又要摺被軍幫佢地執垃圾

當年個環流大好多...

會唔會上十

港島都幾平靜，住當風位都唔太大風，平時打風會Feng feng 聲

出面仲係無風聲 又唔大雨 係咪入左結界

垃圾

metoo

1345 N0.1 W0.1

屌開頭以為係廢風嚟 仲諗住呢個風同之前嗰幾個一樣廢
我錯了

美國亡我之心不死

長洲真係急升緊喎
貼近暴風邊緣

0200
NW0.1

似似地

咁嘅勢 如果北跳嘅一定有十

竟然9

2017年天鴿+帕卡 帕卡最接近時 長洲一小時風速達114 差少少上10
如果個陣帕卡實測有TY 會係香港歷史上連續兩個襲港颱風掛10

真有北

新東一仔都比多

馬交表示大交合你唔出9號波嘅話會死人，因為冇得抄功課，唔知幾時出9號好

咁快下晝喇？

沙田感覺拍得住天鴿

8中4都未有...就上9號....

爽呀

連沙田都黎了就真係堅野

咁山竹係強十嚟掛

又成地眼鏡碎啦，大把淡友預TS級數封頂

依家咁嘅勢好大機會啦…

good
之後轉NNW！

上九即十喎

廢風
升到sty/上10我裸泳去橫欄島

好撚痴線

上得九咪即係有十 除非急劇減弱

八號東北風球仍然生效。
將於 08 月 19 日 02 時 30 分改發九號風球。
預測本澳風力將會增強。

周二早上? excuse me？

返工狗聽日洗唔洗返工

中午仲諗坐3望8

而家都係8點前

而家先2點咋喎

山竹強十？

預 料 九 號 烈 風 或 暴 風 風 力 增 強 信 號 會 於 早 上 初 時 一 段 時 間 維 持

見到北興奮得濟打145打左1345

有無可能沙田第一次吹烈風

長洲有可能比眼壁掃中

其實有少少
對比幾小時前

垃圾風 訓先

仲有下文？

上9即係有機會
上唔上朝早問返自己啦冇人知

邊方面先

lm睇走數

轉彎要減速是常識吧

食到呢到都要腳震

我估鄭楚明唔多睇實測，唔敢再講佢保守

香港的風向正由東北轉為東南。原本受遮蔽的地方可能會變得當風，本港西部地區的風力會較大，市民需提高警惕。

啟德51 長洲83

咪扮 擺明你住係橫欄島

海高斯：廢風？

唔係講笑 真係有少少唔舒服

似講緊個風痴左線

當年莫拉菲嘅9號8中2 (但流浮山10mins風速99km/h)

周二?

我係一個廢風都可以令到你地耳仔痛

風力指數: 41
掛八號果陣都係得22

山竹都吹唔到沙田烈風, 晒氣啦
但明明沙田都吹到變廢墟

長洲暴風
83

要份最後報告寫得好睇D~

對耳而家好似飛機起飛果陣時嘅感覺

冇可能啦,要北好多

依家九龍好靜，雨都唔大

成個夜晚：

新西 有10仔感覺

我地好接近暴風圈

以前日出前嘅早上好似會用 午夜 凌晨呢啲字眼
早上初時啲人會以為七八點
我就唔信個九會捱到八點後

唔會點 有實測1颶就得

打一個禮拜風

吹唔到咩？

陣風仲高過機場

抄功課都要抄好啲架嘛

可能 SMG 玩 T+30m 呢

山竹係好撚強 如果有得超過十號 山竹一定過十

停一停，儲返幾個鐘氣先再向北行啦廢風

10係8中一颶都要上

你個名

黎料 成個頭都唔舒服

李生可唔可以認真啲寫文

我認輸了

唔好令山竹比啦
山竹係奇蹟黎

新界人？如果係嘅就合理

山竹10係因為最頂得10

應該寫八號或以上信號會好啲

屯門完全冇feel

山竹係香港多處所錄得的風力是自1983年超強颱風愛倫以來最高

港島突然勁大風

iphone仲係1000hPa
記得山竹個時跌到900幾

周二

40.9 km/h (程度屬強勁)
其實唔太低

山竹某程度上勁過溫黛

查實沙田個站到底封左喺邊可以咁唔當風
明明都可以吹到爛哂

係wo屌
蘋果打撚錯

吹到下個禮拜二

黃茅洲 39m/s

掛一星期

海高斯坐時空機返周二早上？

長洲83

山竹直頭強過溫黛

永遠當你係ts

即刻抄功課

依家已經星期三

鼻塞關唔關事

接近舊年韋帕最高

CPA 應該已到
長洲仲未過100

澳門連烈風都未有

垃圾風
依家都最近
點頂到7點

最慘今次黎得快 冇人有準備 又正直大潮
大澳都危
山竹咁勁但起碼有幾日時間準備

痴撚線

明明佢近啲

有啲位過左正南先會起風

打足成個禮拜

橫瀾島居民原來係你

根本好一般, 個個吹到咁大

想試下最強形態山竹

睇下有無可能吹淋樓

真顛 一日內上到颱風

Wow 幾猛料 大埔橫風橫雨

我記得06年派比安檢討報告嗰時講9同10唔會用8站
香港任一海平面有具就要10

如果山竹順利坐巴士唔撞的話 香港會點

山竹都唔十 ？

點解d勁風通常撞大潮

endgame

海高斯：恰鳩我！？

西登好多時都要過左CPA 食東北象限先起風

其實係咪因為比九徑山同青山兩座大山擋曬d風？

香港會陸沉

黎個偉仔北跳啦

天文台係咪開始腳震

成你貴言，出10仔等大家整到成地眼鏡碎~

時光倒流

最好真係唔好試
香港真係會玩撚完

Well……其實可能會東登變天兔2.0

陸沉但要返工

大停電先
再加撞正天文大潮既話 我驚1/5我港水浸

山竹上次吹到屋都搖，搖到我頭暈

我南少少 好顛

smg先啦

山竹撞正低潮

開始有風聲

屯門 14

上次山竹好彩唔係

廢風屯門乜風都冇

九龍東完全冇風？

我屋企風雨突然增強左好多

不過咪又係返工

元朗國表示晏就仲大風過而家

係咪見到長洲突然爆得咁快
所以拿拿林上九
廢事佢一個唔該颶左就柒

好撚大喎

屯門要食南風

吹大咗

又睇死佢

用咩app test到?

真係好彩

澳門2:30 上9

未撞菲之前山竹好似250
唔撞入南海應該有200 勁過天兔嘅

山竹撞大潮嘅話杏花邨鯉魚門大澳全部陸沉

好大風喎

個風個風圈真係好緊密

希望聽日中午前落8號，廢事冇得開市

40m/s了

咁都大把人無返工既 無謂拎呢啲黎笑啦

唯一一次feel到真係勁嘅就係山竹

陸沉
認真驚撚到仆街
幾時先會再嚟多次山竹打到正

無大潮沙田都浸左大半

本身諗住上川島登陸都有八仔
點做而家向住珠江口/澳口行

唔好報自己咩區

越近岸越勁咁

不過我覺得今次真係好撚on9
個風咁近 增強得咁快都要壓到十點先掛8 號

星期二定星期三?

我下午仲諗坐8望9

聽日下晝兩點仲有8號我切乜都得

一早就覺得好大風

今日*

跟

未必既
天兔最大問題係LOGIN 完就極速減弱

當你睇完0100》0148既雷達就知道震緊

大呀

唔洗切啦

冇可能

點解上到咁勁

點解

同埋增強咗颱風

一係澳門死就係香港死

上10嘅條件係咩？

山竹對上一次都好似幾十年前了
呢d 風應該幾十年先會有一次

廢風未到都散喇

咁又真係8完之後先開始起風

跟 今日

記得有次個風響中間過

吹大左啦9號波

我住油塘附近 冇風

41m/s....

有冇專家巴絲講下 依家近兩點 呢個風係咪已經最近香港

眼壁係咁爆閃電

最尾個下北跳

不了
好恐怖
超級氣笛聲＋嚴重漏水＋全屋嘅窗震過貓王

咁快咁完整

咁澳門啦

條track會唔一樣

可唔可以吹撚走777

香港人係DEADLINE FIGHTER

邊度睇到 黃茅風速

要開股市，希望早啲落波，反正wfh

約克？

垃圾風 咪撚嘈住我訓
聽日我一定要返到工！！！！！！

係
9點幾已經開始有風
掛咗8號
d風未停過

長洲颶風

八站任一實測颶風

韋爺番版 凌晨急劇增強北跳十號

邊到睇到佢風力

好大機會掃正澳門

再保險d呀 on9 我12點前有8號都切得+煮埋

澳門陸沉未

10min?

當日好似潮退？
其實天文大潮差幾遠

近岸爆發 風圈擴大 最尾北跳

任一海平面測風有持續颶風

澳門人表示 咩風都無

我有冇颱風上限實力?

咁都呃到9

城門河張相睇都淆淆地

有閃電
韋森特 mode

10唔睇8站
香港任一海平面風速有具就要10

如果風眼行去大嶼山
就同當年約克差唔多

係...太近驚一入風圈就上暴風...睇個勢黎緊風尾仲恐怖

8站有1站颶風

Macau

韋帝2.0

暫時仲係得長洲83

境內海平面氣象站(如長洲)錄得10分鐘持續超過118km/h加埋正面吹襲(cpa</=100)

好似又靚左...

暴風圈 我要進來了

一係就我bin柒大交合

一係就比大交合推翻我預測

好玩了

好嘢留返俾r汶

紅雨ready

收爹啦 9仔上限就有

好大風

等多個幾兩個鐘就會後悔講呢句

中心附近好多閃電

雖然實際情況就係長洲多

出動

交合驚隨時俾眼牆掃中

真係NNN?

會唔會上sty

澳門：又係我食到應

南巴點睇？
近岸爆機會大唔大

將軍澳撚表示廢風
D圖表撚講到長洲點點點 又雷雨帶又8中幾
我實測 係冇風冇雨
講笑 勿認真

邊個再話我似林超英？

韋森特

嗰一下NNN

吹死班藍屍澳門狗

唔洗咁仔細 冇人想知你住邊

要有幾多巧合

熱塔效應

信老解，唔驚！

又係解放軍出動嘅時候

敗壞9仔名聲 zzz

而家冇

香港都應架

食條旋臂都夠過癮....

東南個眼牆

有無試過港內吹颶風

再西北落去唔係無機會

颱風級眼璧有雷暴
C1->C4 ready

十仔

美國風喎，當然啦

長洲有機

未試過真係驚吹爆窗

呢個係瑪姬2.0

強度爆升緊

佢好似冇乜郁過但又係咁增強

山竹 北角吹颶風

唔係咁撚戲劇性呀化

澳門有23條，唔怕

訓之前仲諗住坐3望8…
訓撚醒竟然係9號仲上埋TS

唔敢話你保守啦

創造奇蹟
近岸先爆
最後9到

自爆？

黃茅洲個實測風速幾顛

係邊到睇

馬交r.i.p.

美帝亡我之心不死

眼壁強對流

未必要meet 100
山竹最近都係110公里

就嚟浸都大三巴

777:美國亡我之心不死

山竹囉

山竹係勁到完全可以同六七十年代嗰堆比

係TY

有冇人同我一樣唸住無野好睇已經上左床
見到尻尻尻彈返上電腦到

好想知沙田個站點解可以咁廢
山竹上唔到烈，啱啱黃色回波掃過都係得20kph

近岸增強+北跳 仲唔係韋森特2.0

制裁殺到

呢個風咁有驚喜

將軍澳打十號都唔知有無強風

到底有冇機會上10

Hi沙田廢風

35年前嘅愛倫
但係而家全球暖化令海水升溫會令颱風嘅強度變強
所以再中一次山竹可能只係幾年後嘅事

強度爆升+NNN
澳門bye bye

最靚係依家

以 下 是 有 關 颱 風 海 高 斯 的 最 新 消 息 ：
位 置 為 北 緯 21.6 度 ， 東 經 113.8 度 附 近 ， 接 近 中 心
最 高 持 續 風 速 為 每 小 時 130 公 里 。

唔怪得

10 10 10 10 10 10 10 10

山竹HKO當左100要滿足個定義

我哋有國安法
基本法賦予 ______（自己填）______

閃電會點？
增強？

呢個9都幾估唔到

不過呢個台長作風
似係要去到最後一刻先由sts轉颱風同呢下掛9

作為天氣預測的話
要實測先有決定
咪冇預警作用囉

come on!

唔好意思嚇親大家

山竹都扯唔高ge站

我地震緊

不嬲都癲
天鴿都玩到1-min 貓五風力

爆到咁靚仔

其實有D笠水

你賭咗廢風？

住東港城山竹個陣咪吹到成座響度搖搖下

紅哂佢啦不如

已經比到130km/h~

埋撚左個地下呀?

鄭楚明同我出黎
我下午已經圍左個細風眼你仲係比TS我
我已經嬲嬲地
依加咪睇下邊個笑到最後囉

明明早幾個鐘都係柒下柒下咁

睇下個雷達

用電話碌緊

我想退飛

澳門都有

STY有望

咁9號本身就係預警 無得講嘅
不過尋日所有決定都有問題
遲升td，遲出1，永續90kph

澳門中雷暴帶會唔會死人冧樓

你地講啲風速可以係邊度睇

中心風力130km/h

佢算係咁 香港未有暴風已經9號

你買左咩

又自爆

海嘯

今朝好似仲係低壓區？

屌上埋sty啦

又快又勁
前後加埋一日多d

仲增強緊
有機上10

巴打好可愛

比個機會你補飛

點解可以咁快

下一報可以又要用急劇增強.....

提提你 爛妲當年埋到嚟係強颱 130濕濕碎

收皮啦你

颱風 海高斯
在香港時間 2020 年 08 月 19 日 02 時的最新資料
位置: 北緯 21.6 度，東經 113.8 度 (即香港天文台之西南偏南約 90 公里)
中心附近最高持續風速: 每小時 130 公里

130km/h

我諗今次9號波又吸引左好多人了解颱風有趣地方

啱啱一個鐘STNR?

有摺被軍唔驚

我係你就北多少少 威比佢睇

夠唔夠時間由130谷到155km/h啊?

增強先兆之一

急劇增強

NNN

會唔會好似韋爺咁臨門強颱

咪 L係
講緊一號到九號 within 24 hrs
根本就大家睇圖都預測到路徑
晨早就要掛一號同再早 d掛三號囉
天文台同政府係咪認真以為 d人唔使返工
又唔使做防風措施 安排 d野啊

佢無韋森特停濟

山竹之後應該多左勁多人追風
吹到商場穿左個頂 d樹收曬皮 幾部冷氣機都飛埋落去

N N N

對唔住大佬

大東北嚟料

啲樹好嘈

除非你好肯定自己無講過政治野，唔係都唔好再係呢個post同任何公海講自己住邊

垃圾風，夠膽就再增強，怕你有牙

捲靚佢

住將南Capri 、帝景灣係咪每次都食到正

即係點？

劇本： 強颱 再出10

今次連堆沙包同加水閘嘅時間都冇 低窪地區兇多吉少

上10上10

差25 km/h

屯門 VRB 喎

會唔會下一報升埋STY

下一次伊甸園出嚟應該係掛10

韋森特
天鴿

185km/h

TS

真起風

唔知，擺喺沙田馬場理論上唔應該咁
我都真係極懷疑係咪封住左

大廈外場玻璃爆哂

睇雷達正N

你老母我錯啦

大交合講得130已經唔止

問副高 佢曬個海曬左個月 今日退個timing 又岩岩好

又真係幾靚
叻仔有d料到
不過始終唔夠山竹同天鴿個環流咁完整同大

頭先唔係話唔明架咩

如果TS TD有雷暴就啱啱相反
代表好弱雞

個風可以叫Bin 高c

座樓好搖呀

原來八號波 風平浪靜到呢

前年山竹我地就係食正

睇埋0200雷達 補唔補飛

好似停左

大家唔好爆住邊棟啦

就算風post完左 佢地有心都好易搵返黎睇

又邊隻野咁型 又韋仔？

問題係HKO都估唔到會咁近同有呢個強度

耳仔好痛

我意思係佢都係要去到最後一刻先落決定

不過天氣既野好難講得埋

睇下一次佢點落決定再判斷佢既能力

兩點後突然黎料 啲窗震緊

攞山竹比

而家吹緊你嘅嗰個風

點解HKO個預測路徑死都要向西

又轉咗喎

其實好驚 唔想再經歷多次間屋搖個種感覺

2樣野

1. 不成文規定海平面半個鐘颶風先有10?

2. 長洲風速計大約99米高 風速先再折算

沒事兒沒事兒
一定唔會掃到澳門
又有23條又有解放軍 驚西

有創意過uncle圖

耳仔開始好似抽真空

會唔會有機會好似山竹咁近岸爆發

喂你地唔好再自爆住邊度呢 區都算有人講埋屋苑 警剔下啦除非你永遠唔行街

劉醫生，仲未瞓呀

佢個路徑短到

打左陣機，返黎望望點解變左9 號，開左眼喇咩？

大陸報緊個風幾多？有冇 45m/s?

如果谷到185km/h，全世界真是收哂皮，眼鏡碎有排掃~

有冇陪君君睇風

有得爆就快啲爆 登陸前最後一擊

藍絲：屌你老味呢個風仲唔係美帝佬整出嚟

劉醫生訓唔著

可能地區問題
佢一掛9

我區就黎料喇

唔講邊區喇

講完有啲feel到

路徑圖幾個鐘更新一次
宜家睇雷達好過

幾似當年巨爵, 不過巨爵個風圈大好多

我細粒唔代表我唔勁

副高：美帝殺到 我都係退場先

交返比佢啲花做啦呢樣野

西北北

挑機

可唔可以解釋多少少
想學野

而家睇得出佢冇能力
佢呢 d唔係預報
同埋佢令到大家唔 alert
media又少講
而家再勁 d分分鐘出事
今日 d人做唔切防風措施

機場42 強風八中四

recap

err....er...幫..緊你..幫緊你

250km/h

問長洲個風速計 130或以上半個鐘就10

泳灘個要求就低啲 因為近海平面

睇黎會中

CPA 60

好多人唔記得長洲要折算

lm學嘢

下 幾時咁完整咁靚

開始上緊

巴士都唔洗坐已經做到颱風

我舊公司係黃埔爆曬窗嗰幢大廈，落咗波要返去執文件

近岸爆發

山竹係近岸減弱緊 天鴿同韋爺先係近岸爆上SuperTY 同STY

行慢咗 同埋東北象限分裂咗條強雨帶出嚟

你地罵緊我廢風個時

其實澳門係咪仲未譯到storm surge個葡文

預測但炒左咪又俾人屌+恥笑
香港人好難服侍

side topic: 個人認爲舊版大交合UI 好睇好到

必蛇

下面果條掃上黎真係10都似
同埋唔係澳門咁啱撞正西北個空洞啊

海高斯: 廢風？

個風隊爆晒我開嘅颱風強度三格中位數 90.5 104.5 109.5 119.5 129.5

其實唔一定坐巴士先上到TY既

其實佢係坐巴士入黎 基礎打得唔錯

平時d颱風唔係有T值張圖睇到係咪增強緊既咩?
今次好似唔覺有個張chart

今朝先有人話今年啲暴雨警告出得幾好

下面個條掃上黎應該港澳都走唔甩嘛

北咗

連成一線

lm CPA 50KM

大老山 124
長洲 103

咩叫坐巴士

廢風幾時變超颱

吹晒落街執條毛

唔太熟 講少少
好似話TS TD 有雷暴姐係未成形 雨區仲係雷暴團 螺旋型未成熟

唔知有冇錯

睇第一頁

山竹仲要破埋溫黛保持佐半個世紀的幾個記錄. 從此呢代香港人終於開始識驚打風而唔係剩係想住放風假
你話山竹係唔係勁到痴撚線啦.

屯門

計返近海平面(10米)高度 長洲99米要打折

無追一晚post
做咩要出九號 頭先睇烈風圈仲好細

短短四個鐘頭前後對比（2200 vs 0200）

Conclusion：食撚錯春藥

大交合個預測jm9 下下扯向西

但你點吹都吹我地唔脹
因為個個都返晒室內地方，你點吹都吹唔到我地

你同我一樣都係廢風 垃圾

聽朝未必落到波

可唔可以北到東 登陸hk

我個幢大廈都有爆玻璃
不過咁啱我個層無事

氣象站毒撚

Wtf

新界西都有機會中果條黃色旋臂

巴士海峽？

香港人火滾到啲水都火滾

槽爆

Cls

HKWI 44.5km/h

真.韋哥

x2

呢個風可唔可以歷史留名

一日變化咁大

同普通八號差唔多

睇衛星一路都好完整

呢樣真係少癲
咁短時間可以升到颱風 仲要係南海生成

有站廢過沙田

珠江d 海水好撚熱？

澳門仆街了

依個近岸嚇到全世界瀨屎

雷達見到緊密左勁多
同0012比

冇比火山灰收皮
已經夠好彩

痴線, 佢仲要keep住20km/h咁行
當年韋森特都要停左一日先爆到

4個鐘就靚到咁

其實就算唔改移動方向
擴大颶風風圈已經奶野

64km睇到半邊雷達

hi劉醫生

咁點解依家有閃電係增強

唔怪得知CCM驚到出9

吹到樓都郁 成個窗架係咁震

中出珠江口pls

屋企上網埋斷埋

變到以為又係玩野post 舊圖

睇到呢度好有2012年韋爺嘅感覺

只係中層好
底層爛到成pat屎咁

係咪又唔小心叫咗張竹君做呀竹？

如果比佢多少少時間係南海增強下就精彩

算啦蘋果日報Lee Yuk Ting

藍屎：懷疑係美國佬航母試緊天氣武器

個風又可以留名史冊

聽日都隨時奶野

仲要撞正初一
呢樣一定要好 alert
出事時又話要科學點點點
你照掛 都可以 alert 下大家
同 media 講要推
唔諗下咩叫預警
(越講越懷疑係咪政府要 attention放落佢 d保就業計劃？？)

應該係今年好少風生成...南海有好多能量比佢爆

24小時之內咁樣增強，完全收貨有突

三十幾度

有老解 唔怕

測試左咁多次長江係時侯到豬江

可能呢排豬三角空氣好

算唔算急劇增強

我都係聽翻黎 有錯請指正
雷暴係要有對流先產生
咁ty組到漩渦 正常好難有「對」流
但td一盤散沙咁 就相對易有「對」流

係增強速度而言，可以同韋少同LEVEL

成長期進化做究極體咁

追左幾年終於有機會講番句
真．近岸爆發

EC/GFS: 24個鐘前都係估1000hpa登陸

山竹破壞力強， 周圍的大樹冧曬。
網上圖片：

香港人黎

波台手足冇嘢驚

除咗山竹

其實我想話
春藥唔係有另一個名, 叫做韋哥咩 (Viagra)

前日實測青馬大橋底都29度左右

我係個到做水辦

佢都叫有提 不過風暴潮會比佢地預估大 無提到嚴重程度

高層根本無問題

日出康城計唔計? 爆晒玻璃

呢個風又可以講返幾年

有暗視

打後嗰幾日樓下條街好靚
成地玻璃碎閃令令

切勿自爆

宜家七中幾

我都覺得係
已經冇辦法睇到最新既風圈大細, 靠實測

下

睇埋0212雷達 震了震了

真，一起手就係巴士中間
靚

都算經典啦

咁應該爆到磨地一刻

有冇人想見證我歷史人生高峰

天鴿呢

回力鏢

如果坐巴士係有機會冧
風力大過晒屋宇署防風指引

唔反了

大佬,10 pls

珠3角幾千萬人既生活污水應該都熱熱地

已經係教材式

突如其來既經典

快啦...廢風

真正嘅近岸爆發

i am ready

梗係唔係
愈強颱風對流先真係愈強

信老解！唔怕
身體健康
年年有今日

咩地區？

洗唔洗整番個特輯?

大三巴
觀音像
媽閣廟景致真優美

真近岸爆發

好似話眼牆 姐係颱風風力最勁果個位爆發緊對流
表示眼牆風力增強中

唔知有冇錯

Same

唔通依家開始臨尾屈北中澳門

hko app 未有0212 radar

+10，STY，N！

下午有眼散完半夜再組

0212 雷達我係咪眼花
少少正北

眼瞓，廢風唔見證了，你加油

睇黎今年真係唔簡單嘅一年，連個風都特別啲

真係好撚癲

0148-0212 好似正北行

解放軍腐乳

想問個白痴問題
而家咁樣唔開冷氣
廳該山窗定唔山窗呀？
上次山竹唔係香港無勁風經驗

澳門今年又要搵解放軍清垃圾
宜家仲要帶口罩，今次要暈幾多件

廢風廢風廢廢風

咀香園

same feeling

你個名....

頭先瞓左都彈起身追9仔~

提提大家
最傷澳門唔係經過佢上空
係超近距離西登

吓，真係頂爆槽咁戲劇性！？

N

btw HKO有DOPPLER 召喚清潔工伊甸園

風來了

喂屌北跳緊

澳門又然

唔係話瞓咩

北

向住澳門入

長洲stand by

really?NNN?

颶風圈係萬山群島
再埋多少少長洲風力一定爆升

即係點

應該話 越增強得快 就越爆得多對流

當然 報哂08年嘅仇 又cum 左唔知幾多人n 巴

正北行咁撚癲

有廿三條打個風都勁D

澳門夠鐘出老解未

全北汽車！

長洲過110未

NNW黎

東象限勁過西邊

香港先食到中

sor ccm
我錯了

我嘅觀察係01:36-02:12 中心停留不動但繼續增強中

眼壁西面越來越勁

macau

笑到噴水
以為入左賭波post

正北

差唔多時間見證歷史
2020年代第一次十號

0212 係咪正北?

揾人話我知我有冇眼花

維持原判
35m/s

澳門啲老解可以出定黎先了

0240 似上10, 一係0255

黃茅洲41m/s

海高斯：澳門，我真係要進來了！

EC好似尋日/前日預計到臨門北跳？

叻仔呀

第一次當風更都係因為你
加油

係正北

颱風膠收嗲快撚啲瞓啦 聽日準時返工啊

澳門，我要進來了

2:30先出9？

0200 > 0212 算唔算有擴大跡象
中心其實無點郁

如果再行正北 就應該要10了

正北會點

行北會點仲有無可能上十？

未有實測風力喎

Wa

堅料?

長洲上颶先講

正北代表大澳

對面海仲要2點半先上9

你係唔係想講東面

再正北會唔會變左LOGIN HKG

大家咁緊張澳門做咩
人地又有23條又有解放軍
一定唔會有事既

唔好我話 長洲一颶就十

就讓暴風雨來得更猛烈些吧

廿三條未立法 依家係基本法附件三

鬼叫大交合升得遲咩

跑得耐都要停一停抖下氣先

真係比條槽打爆左副高?

上10？

無人賭錢無收入，SMG WFH

你睇下hko 雷達
偏正北食正eye wall

如果食到下面嗰個核心雨區 強十冇難度

東北

横瀾島一中就10 得

颶陣都應該會10

澳 早左15分鐘上9
睇黎好快上10

當佢北微西 又近左

自推求解答

唔洗正北，只要佢增強到颶風圈嘅隔離就已經可以

唔係MA, 咁既廢風都上到10

似乎巴打收到堅料~

55上10咁odd?

打錯字

真咩

好正常 澳門而家連烈都未有

成組野托北左

應景

會唔會第一次引用強颱風後特殊番工情況？？？

點解個雨區喺下面唔係上面

一定山 唔山窗太大風拍埋隻窗=爆球玻

我等伊甸園

亞氏保加症集中地

挨唔挨到去聽日7點

副高準時退場

過去一小時基本上係西北偏北移動

香港，我要進來了

24個鐘之前

行到呢個位澳門一定硬食

先唔講隻窗會唔會飛落街
D雨都撇晒入黎啦

海高斯：
屌你老母 上次直襲林超英出cheat唔計
今次要你新台長連本帶利歸還

24小時內由1上10都夠經典

為咗見證你歷史一刻追咗兩個鐘都未訓

爆玻璃 sorry

有冇風暴專家預測到8以上大概會維持到幾點

諗緊睇唔睇r聯

長洲85

緊急法

個po快撚到

唔理你 等市長

夜晚七點難啲

十號係完全基於實測 山竹橫瀾島都吹咗半個鐘颶風先上10

今次真係好精彩

上呀！

睇啦

南面有西南季候風帶來水氣幫助對流

我已經決定照睇

咪鳩吹啦
十號睇實測架

又準備爆一個post

新人事新作風

認輸了
佢咁既速度行, 其實爆得仲勁過韋森特

低左啲

有個fd打電話比我 叫我一齊睇歐聯
屌佢

海高斯：澳門，我要進來了

係留意咋屌

+1

個風實施恐怖活動喎
仲唔叫國安拉佢

咁點解報文唔寫定唔排除上10

已經唔記得佢個d指引係咩

屌 相認

咁有信心長洲𩗗風？

923 924 識㗎

沙田無乜風

9係上10前奏喎

恰著左

你死喇你

10係唔會寫

咪撚玩啦
拎個成熟嘅超級颱風同個岩岩好1級嘅颱風去比

個風真係好勵志
由冇人睇起佢到廿四個鐘內就由1上10

唔排除上10=有機會上10
唔寫冇10唔洗比人屌

上次發出8號信號:
熱帶風暴韋帕 31/07/2019 (384日前)
上次發出9號信號:
超強颱風山竹 16/09/2018 (702日前)

出9當預警

真，等下市長啟示錄
但我仲係唔明佢嗰句8仔早出咗好多

又會講埋一樣嘅野

1001

我琴晚開始已經通頂

天鴿定山竹好似有寫

佢啱呀 應該等爆到極點先直上十

咩黎 聽都未聽過
只係知所有公司落左波都係要番工姐

南部眼壁就hi到長洲

入嚟留名等市長

好吧謝謝
唔會焗？

咁潘頓去馬會唔會有預警

李+x.jpg

大交合中意40出口術啫

Push til' 1001

未有烈風就掛左先，明明可以拖到2340先掛

好似係宣布極端情況 落波後2個鐘先返工

我個人認為而家掛8先係真正時間

準備過檔去第7帖~

1001！